澳門爆腸胃炎 疑復供食水受污染

接連兩個颱風令澳門斷水斷電，供水近日才恢復，但不少網民在社交網站指，飲用經煮沸後的食水，仍會肚痛、腹瀉。澳門衞生局亦證實，風災後因急性腸胃炎到醫院求診的人士增加，由風災前每日平均40至105宗，急增至前日有247宗，腸胃炎個案急增逾倍。

澳門受天鴿吹襲後，曾一度斷水斷電，居民需到街邊取水，而食水供應由上周陸續恢復正常。不過，有居民在社交網站指，恢復食水供應後，出現肚痛、腹瀉等腸胃炎徵狀，擔心食水受污染，「我水滾5分鐘先熄火，飲完自來水後就肚屙」。

澳門衞生局昨表示，風災前因急性腸胃炎到醫院求診的數字，平均每日約40至105人，但風災後急性腸胃炎個案有上升。根據監測資料顯示，上月28日至30日，每日有204至253人因急性腸胃炎到仁伯爵綜合醫院和鏡湖醫院求診，前日則有247人，即風災前後居民患腸胃炎個案急增逾倍。

當局指患者主要青壯年，症狀輕微包括腹痛、腹瀉為主，當中約2%有輕微發熱。而風災後截至本周三，共收到6宗懷疑集體腸胃炎事件的通報。

腸胃炎病人急增，衞生局指正與民政總署食安中心密切調查，初步分析估計，因食水供應有限，令個人衞生條件轉差，包括未能經常洗手。而準備食物的場所及設備受污染未能徹底清洗和消毒，或停電致食物未能在安全的溫度下保存等。當局會繼續在各區進行滅蟲、滅蚊和消毒工作，呼籲居民繼續注意食物和個人衞生。

《蘋果》昨日派記者重臨風災最嚴重的下環街，少部份餐廳已恢復營業，但仍有商店負責人處理水浸後的貨品。滿街垃圾的情況已明顯改善，但沿途仍傳出陣陣臭味，疑與部份地方仍有積水有關。

經歷颱風天鴿、帕卡吹襲後，再受熱帶風暴瑪娃逼近威脅，氣象局指最快明天凌晨前後懸掛3號風球，更預測瑪娃周日下午於澳門以東約200至250公里附近登陸，並最接近澳門，今日晚間天氣會開始轉差，周日會有狂風驟雨。

一個風就收你皮

沒有党，你們就沒有腸胃炎

有咩好擔心呀 我地澳門政府...

你地覺得香港果D好乾淨?

有聲

香港起碼唔會飯飲煲滾o左五分鐘後o既水都肚痛喎

開水喉又五分鐘 滾又五分鐘 水費要幾貴

又派錢

然後又派錢俾全澳門人，又無事

叫解放軍幫你地搽藥油

澳門樓價有望下調

中央

多難興邦呀

官：煲得太耐

澳門政府！好嘢！
你地香港人呀，連肚痾都無份呀

同解放軍乞水啦

可能水浸後沖爛main pipe出事，佢都痾緊

係

香港有鉛水，係慢性毒害咁解

鉛水同污糟水，你選擇邊個？

你估澳門冇鉛水咩
中國建築